美國經濟紓困計畫資金流向中資企業挨批

〔編譯盧永山／綜合報導〕美國總統川普多次批評中國隱瞞武漢肺炎（新型冠狀病毒病，Covid-19）疫情，導致美國經濟陷入泥沼，但美國為了穩住中小企業所推出的規模6600億美元「薪酬保護計畫」（PPP），有部分資金卻流向中國擁有或投資的百餘家公司，遭批評是「飼老鼠咬布袋」。
.....

根據戰略顧問公司Horizon Advisory的最新分析，PPP約1.92億美元至4.19億美元流向中國實體擁有或投資的逾125家公司，其中有32家中國公司獲得的貸款超過100萬美元。分析指出，獲得PPP貸款的中資企業，遍及製藥、國防、先進製造、電動車和資訊科技等產業，這些企業的幕後老闆還經常遭川普政府指控竊取智財權。

例如，中國國有的中國航空工業集團（AVIC）旗下的大陸航空航天技術公司（Continental Aerospace Technologies ）和昂際航電（Aviage Systems），分別從PPP中申請到1000萬美元和35萬美元貸款。位於加州的生技公司Dendreon製藥獲得500萬美元至1000萬美元貸款，其母公司為是南京三胞集團，該集團控股股東與中共關係密切。
......

落行政命令搞掂佢地

6千幾億先流得1至4億去中國公司，算守得好啦大佬。